涉闖公屋圖姦47歲新移民婦 33歲地產代理獲判無罪兼得訟費

地產代理被指於深宵時份擅闖公屋單位，企圖強姦熟睡中的中年新移民女住客，又出言恐嚇欲令對方就範，但最終被女住客及其舅父合力制服。地產代理早前否認指控，自言當日醉到不省人事，不知為何會身處涉案單位，更反指遭舅父亂拳打頭，指摘他在其門口「屙尿」。陪審團今退庭商議約4小時，一致裁定地產代理企圖強姦、非禮及刑事恐嚇罪名全部不成立，當庭釋放，兼得訟費。
被告譚培坤（33歲）否認入屋犯法、企圖強姦、非禮及刑事恐嚇共4罪。法官李瀚良早前已向陪審員表明，被告面對的首項入屋犯法罪表證不成立。被告今得知其他3項罪名均亦不成立時，即時雙手合十，並向陪審團點頭微笑致謝。

法官笑指本案「難以解釋，好疑惑」

李官於裁決後感謝陪審團的付出，形容本案「看似簡單，但要絞下腦汁」，並向被告表示案件已經完結。被告於犯人欄內即稱：「多謝法官大人！」  被告稍後向法庭申請訟費，遭控方以自招嫌疑為由反對。李官聽畢雙方陳詞後，笑指本案「係難以解釋，好疑惑」，但認為被告醉酒不屬自招嫌疑，故頒令被告兼得訟費。
控方案情指，去年4月23日約凌晨1時半，被告帶醉進入沙田某公屋大堂，兩位保安問明他居於那個單位，並陪他一同上樓。被告阻止保安替他拍門，同時取出鎖匙及要求保安離開，保安依言下樓。惟被告根本並非大廈住客。

直到凌晨4時許，隔壁單位47歲女住戶X女士正在熟睡，突覺有人壓在她身上，更捏其乳房十多下，褲頭亦遭拉扯。X張開眼發現被告在面前，遂問他是誰，被告反要求事主別出聲，否則會「鍊死妳」。事主逃出客廳向同住舅父求助，最後警員接報到場，並發現被告身上有酒氣。

被告自辯稱當時醉酒不省人事

被告自辯時道出另一版本，指當日與友人在蘭桂坊飲酒，及後不省人事，沒印象為何出現在案發公屋單位。涉案大廈閉路電視則拍到他醉倒在大門外。被告又稱事後有人打開鐵閘，他跌入單位後即遭人亂拳打頭，對方邊揮拳邊表示：「半夜三更係我屋企門口嘈喧巴閉，仲要屙尿吖嗱﹗」又有女人聲大叫：「非禮呀、強姦呀、殺人呀！」被告自言沒印象有否在對方門口小便，但認為「飲咗酒屙尿唔出奇」，並透露曾經在大陸飲醉酒誤闖軍營並在門口小便，遭軍人呼喝：「X你媽，在我門口撒尿，我斃了你。」

假?

勞資糾紛

睇完真係好疑惑

被告自言沒印象有否在對方門口小便，但認為「飲咗酒屙尿唔出奇」，並透露曾經在大陸飲醉酒誤闖軍營並在門口小便，遭軍人呼喝：「X你媽，在我門口撒尿，我斃了你。」

幾好笑

可能個官見到47歲支那婦個樣已經知冇人會強姦佢

告遊蕩一早入咗啦
僭建華真係....

個軍人

條友醉左又記得個軍佬講咩

所以唔好惹醉酒佬，飲醉大哂㗎

X你媽，在我門口撒尿，我斃了你。

有無人解釋到點解佢抽匙入到屋

被告講左比人拖入屋啦

推測事實：

屋內人不滿被告係門口發出嘈音
所以打被告同屈尻佢非禮同企圖強姦

sor 亂過頭